### Task 1

```python
import cv2

cap = cv2.VideoCapture('../../road.mp4')

fourcc = cv2.VideoWriter_fourcc(*'XVID')
out = cv2.VideoWriter('output.mp4',fourcc, 20.0, (640,480))

while(cap.isOpened()):
    ret, frame = cap.read()
    if ret==True:
        frame = cv2.flip(frame,1)

        out.write(frame)

        cv2.imshow('Frame',frame)
        k = cv2.waitKey(30) & 0xff
        if k == 27:
             break

cap.release()
out.release()
cv2.destroyAllWindows()
```

### Task 2

Sparse optical flow

```python
import numpy as np
import cv2

cap = cv2.VideoCapture('../../road.mp4')

feature_params = dict( maxCorners = 15,
                       qualityLevel = 0.3,
                       minDistance = 7,
                       blockSize = 7 )

lk_params = dict( winSize  = (15,15),
                  maxLevel = 2,
                  criteria = (cv2.TERM_CRITERIA_EPS | cv2.TERM_CRITERIA_COUNT, 10, 0.03))

color = np.random.randint(0,255,(100,3))

ret, old_frame = cap.read()
old_gray = cv2.cvtColor(old_frame, cv2.COLOR_BGR2GRAY)
p0 = cv2.goodFeaturesToTrack(old_gray, mask = None, **feature_params)

mask = np.zeros_like(old_frame)

while(1):
    ret,frame = cap.read()
    frame_gray = cv2.cvtColor(frame, cv2.COLOR_BGR2GRAY)


    p1, st, err = cv2.calcOpticalFlowPyrLK(old_gray, frame_gray, p0, None, **lk_params)


    good_new = p1[st==1]
    good_old = p0[st==1]


    for i,(new,old) in enumerate(zip(good_new,good_old)):
        a,b = new.ravel()
        c,d = old.ravel()
        mask = cv2.line(mask, (a,b),(c,d), color[i].tolist(), 2)
        frame = cv2.circle(frame,(a,b),5,color[i].tolist(),-1)
    img = cv2.add(frame,mask)

    cv2.imshow('frame',img)
    k = cv2.waitKey(30) & 0xff
    if k == 27:
        break


    old_gray = frame_gray.copy()
    p0 = good_new.reshape(-1,1,2)

cv2.destroyAllWindows()
cap.release()

```

Dense optical flow

```python
import cv2 as cv
import numpy as np
cap = cv.VideoCapture("../../road.mp4")
ret, frame1 = cap.read()
prvs = cv.cvtColor(frame1,cv.COLOR_BGR2GRAY)
hsv = np.zeros_like(frame1)
hsv[...,1] = 255
while(1):
    ret, frame2 = cap.read()
    next = cv.cvtColor(frame2,cv.COLOR_BGR2GRAY)
    flow = cv.calcOpticalFlowFarneback(prvs,next, None, 0.5, 3, 15, 3, 5, 1.2, 0)
    mag, ang = cv.cartToPolar(flow[...,0], flow[...,1])
    hsv[...,0] = ang*180/np.pi/2
    hsv[...,2] = cv.normalize(mag,None,0,255,cv.NORM_MINMAX)
    bgr = cv.cvtColor(hsv,cv.COLOR_HSV2BGR)
    cv.imshow('frame2',bgr)
    k = cv.waitKey(30) & 0xff
    if k == 27:
        break
    elif k == ord('s'):
        cv.imwrite('opticalfb.png',frame2)
        cv.imwrite('opticalhsv.png',bgr)
    prvs = next
cap.release()
cv.destroyAllWindows()

```

Razlika je što dense metoda koristi sve piksele sa slike, dok je sparse metodi potrebno samo nekoliko. Iz toga se može zaključiti da su dense metode sporije no mogu dati točnije rezultate.


### Task 3

```python
import cv2

captureDevice = cv2.VideoCapture(0, cv2.CAP_DSHOW)

while True:
    ret, frame = captureDevice.read()

    cv2.imshow('my frame', frame)
    if cv2.waitKey(1) & 0xFF == ord('a'):
        break

captureDevice.release()
cv2.destroyAllWindows()
```
